1) Какого типа команда cd? Попробуйте объяснить, почему она именно такого типа; опишите ход своих мыслей, если считаете что она могла бы быть другого типа.

> _ Команда cd является встроенной командой для многих ОС. Она является именно такого типа, так как команда является наиболее часто используемой и вызываемой в различных ситуциях для решения различных задач во многих ОС. Не считаю, что ее можно было бы сделать другого типа._
	
2) Какая альтернатива без pipe команде grep <some_string> <some_file> | wc -l? man grep поможет в ответе на этот вопрос. Ознакомьтесь с документом о других подобных некорректных вариантах использования pipe.

> _ Альтернатива 	grep <some_string> <some_file> -с_


3) Какой процесс с PID 1 является родителем для всех процессов в вашей виртуальной машине Ubuntu 20.04? 
 
>  systemd
	
> systemd─┬─ModemManager───2*[{ModemManager}]
>         ├─NetworkManager───2*[{NetworkManager}]
>         ├─agetty
>         ├─cron
>         ├─dbus-daemon
>         ├─irqbalance───{irqbalance}
>         ├─lightdm─┬─Xorg───9*[{Xorg}]
>         │         ├─lightdm─┬─sh─┬─ssh-agent
>         │         │         │    └─xfce4-session─┬─Thunar


4) Как будет выглядеть команда, которая перенаправит вывод stderr ls на другую сессию терминала?
>         ls -l \root 2>/dev/pts/ID
>  	где ID идентификатор сессии другого терминала


5) Получится ли одновременно передать команде файл на stdin и вывести ее stdout в другой файл? Приведите работающий пример.

>  Возможно. Пример:
>  Изначально в файле 3.2_Homework тест "Netology"
>   cat <3.2_Homework  >3.2_Homework_out
>   cat 3.2_Homework
>  Netology
>   cat 3.2_Homework_out
>  Netology

 
6) Получится ли вывести находясь в графическом режиме данные из PTY в какой-либо из эмуляторов TTY? Сможете ли вы наблюдать выводимые данные?

>  Получится. Для этих целей необходимо использовать перенаправление вывода ">/dev/ttyID" (где ID идентификатор необходимого TTY)
>  Наблюдать выводимые данные возможно при переключении в режим TTY

	
7) Выполните команду bash 5>&1. К чему она приведет? Что будет, если вы выполните echo netology > /proc/$$/fd/5? Почему так происходит?

>  bash 5>&1 - произойдет создание дискриптора 5 и перенаправит его на вывод (stdout) 
>  echo netology > /proc/$$/fd/5 - выведет в дескриптор "5", который был пернеаправлен в stdout
>  Это происходит (своими словами) потому что дискриптор пять ,при выполнении первой команды, перенаправляет данные на stdout. При выполнении второй команды происходит перенаправление данных по цепочке:
>  текст "Netology" >>  дискриптор 5 >> stdout

   
8) Получится ли в качестве входного потока для pipe использовать только stderr команды, не потеряв при этом отображение stdout на pty? Напоминаем: по умолчанию через pipe передается только stdout команды слева от | на stdin команды справа. Это можно сделать, поменяв стандартные потоки местами через промежуточный новый дескриптор, который вы научились создавать в предыдущем вопросе.

>  Получится, при использовании дискрипторов
>  Пример:
>  	cat 3.2_Homework 8>&2 2>&1 1>&8 | grep Net


9) Что выведет команда cat /proc/$$/environ? Как еще можно получить аналогичный по содержанию вывод?
>  Переменные окружения
>  Использовав команду env или printenv

 
10) Используя man, опишите что доступно по адресам /proc/<PID>/cmdline, /proc/<PID>/exe.
 
>  /proc/[pid]/cmdline - это файл , который содержит полную информацию о процессе из командной строки. Если процесс был заменен местами в дополнение к памяти или процесс является зомби-процессом, то этот файл не имеет содержимого. Файл заканчивается нулевым символом вместо символа новой строки. (строка 215)
>  /proc/[pid]/exe - это символическая ссылка на фактически работающую программу. Каждый элемент в каталоге представляет собой символическую ссылку, указывающую на открытый файл, а число представляет дескриптор файла.


11) Узнайте, какую наиболее старшую версию набора инструкций SSE поддерживает ваш процессор с помощью /proc/cpuinfo.
 
>  sse4_2
 
12) При открытии нового окна терминала и vagrant ssh создается новая сессия и выделяется pty. Это можно подтвердить командой tty, которая упоминалась в лекции 3.2. Однако:
vagrant@netology1:~$ ssh localhost 'tty'
not a tty
Почитайте, почему так происходит, и как изменить поведение.

>  Добавить ключ -t для принудительного создания псевдотерминала
>  
> Думаю что vagrant использует SSH установленный на хостовой машине, если такового нет то он будет использовать представленный им ssh клиент. Не пробовал, но думаю можно исправить путем дополнительной установки SSH пакета.


13) Бывает, что есть необходимость переместить запущенный процесс из одной сессии в другую. Попробуйте сделать это, воспользовавшись reptyr. Например, так можно перенести в screen процесс, который вы запустили по ошибке в обычной SSH-сессии.

>  Дополнительно скачал reptyr и попробовал выполнить вышесказанное
 
14) sudo echo string > /root/new_file не даст выполнить перенаправление под обычным пользователем, так как перенаправлением занимается процесс shell'а, который запущен без sudo под вашим пользователем. Для решения данной проблемы можно использовать конструкцию echo string | sudo tee /root/new_file. Узнайте что делает команда tee и почему в отличие от sudo echo команда с sudo tee будет работать.

> команда tee делает вывод одновременно и в файл, указаный в качестве параметра, и в stdout. То есть, команда получает вывод из stdin, перенаправленный через pipe от stdout команды echo и, так как команда запущена от sudo, то, cоотвественно, имеет права на запись в файл 
